[本地足球] 2018/19 港超聯及香港隊討論區(36)

2018/19 港超參賽球隊 (10隊)

港超球會: 傑志 和富大埔 香港飛馬 東方龍獅 XX南區 佳聯元朗 畜力R&F 理文 夢想FC

甲組升班: 凱景

2019年亞冠外圍賽第二圈參賽資格 - 傑志

2019年亞協外圍賽參賽資格 – 和富大埔

2018/19港超第四周賽程：

2018-10-05 - 14:30 - 香港飛馬 vs 理文 @旺角大球場 (PPTV免費直播)
2018-10-06 - 14:30 - XX南區 vs 和富大埔 @旺角大球場 (OnTV免費直播)
2018-10-06 - 17:30 - 東方龍獅 vs 夢想FC @香港大球場
2018-10-07 - 14:30 - 凱景 vs 畜力R&F @深水埗運動場 (OnTV免費直播)
2018-10-07 - 17:30 - 佳聯元朗 vs 傑志 @元朗大球場 (OnTV免費直播)

國際足球友誼賽
2018-10-11 - 20:00 - 香港 vs 泰國 @旺角大球場

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2018 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society

支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘4年半 - 徐宏傑: 梅州客家(中甲)

餘3年半 - 陳俊樂 : 廣州富力(中超) (暫借港超富力R&F至一月)

餘3年 - 艾力士: 延邊富德(中甲)

餘2年 - 戴偉浚 : 牛津聯(英甲)

餘2年 - 卓耀國: 基亞索(瑞士挑戰聯賽)

餘1年半 - 法圖斯 : 貴州恆豐(中超)

餘1年 - 霍斌仁: 維塞烏(葡甲)

餘半年- 辛祖：PSM望加錫(印尼甲)

餘半年 - 基奧: 新疆雪豹納歡(中甲)

未知 - 羅素: 遼寧宏運(中甲)

未知 - 曾健晃: Raslatts SK(瑞典第四級別)

未知 - 邢益臻：台灣打亞協嗰隊孫悟空隊(台甲)

未知 - 叢振洪：Northern Tigers FC (澳NPL NSW 2/第3級聯賽) U20

未知 - 杜國榆 : Tri-Cities FC(美國PDL/第4級聯賽) St Bonaventure University(NCAA D1)

未知 - 安永佳：三藩市城(美國PDL/第4級聯賽) University of San Francisco(NCAA D1)

未知 - 何直軒 : Midland University (NAIA)

餘4年 - 鄭俊彥 : University of Michigan (NCAA D1)

未知 - 雅素 : University of California, Irvine (NCAA D1)

未知 - 黃子恩：Lincoln Memorial University (NCAA D2)

未知 - 陳柏熹：Fresno Pacific University (NCAA D2)

未知 -何卓恒：Northwest Nazarene University (NCAA D2)

未知 -潘敬知：Nova Southeastern University (NCAA D2)

未知 - 周緣德：Coastal Carolina University (NCAA D2)

未知 -馮冠鳴：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -何誠淵：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 -顏卓彬：Mid America Nazarene University (NAIA)

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

未知 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態署理主教練(中甲)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

香港外流球員討論區(9)

國際友誼賽
11-10-2018 - 20:00 - 香港 vs 泰國 @旺角大球場
16-10-2018 - 待定 - 印尼 vs 香港 @待定

爛區死忠都on9撚鳩 個波喺沈大佬同高美斯中間，法比奧剷落去時都冇掂到高美斯，高美斯自己伸隻腳落去想了粒波了唔到，法比奧瞓落地咪壓到隻腳囉，點撚樣十二碼啊 同埋斷骨都係照完X光先知啫，嗰時高美斯係可以兀著出場，仲要踎喺度拍地啊，嗰時啲球員唔知佢咁嚴重有幾奇啊？

屌你老母法比奧

上面有埋圖都仲鳩屌，自己伸隻腳落去俾人壓到有咩好怨啊

佢地排榜首 依家係惡d

好快輸兩場就死狗咁潛哂水

煩撚過臭酸猁，等睇啲收粉以後高美斯出返嚟射波撻Q就攞返嚟講

華麗留名

爛區下場輸得啦
我埔一向將旺角場當主場咁踢

喂，班收粉上個post唔係好惡嘅咩？收晒皮喇？

其實咁嬲做咩,今季連陸咪都可以收起唔正選就知南區呢季係承受到傷兵患擾

btw, 好彩白蛇冇入場，唔係嘅我怕佢見到水彈miss咗兩球單刀後會永久blacklist佢

陸咪今年冇得出啦 如果留到philip我驚佢連板都冇得坐

有replay可以睇返架嘛

【體路專訊】冠忠南區今晚作客佳聯元朗持續勇態，憑後備入替高美斯的迪亞高梅開二度，以2：1奏捷，不過傷出的高美斯於賽事中左足踝骨折，晚上送抵醫院檢查後，立即接受手術，恐怕要休息一段時間，將提早收咧，對爭標路途有深遠影響。

陸咪疊埋心水搞自己盤生意好過啦，踢波呢D副業黎既姐

垃圾車直頭名單之外

佢功用得番鳩斬

有錢ge咪簽多隻鬼放前， 問下大埔放唔放哈利，ricky一定鍾意呢種高中風

上帝可否創造一個冇罵戰嘅港足post

指洋為港球員

傑志：
列斯奧、丹尼、艾里奧、林恩許、林柱機、佐迪、巴拉克、中村佑人(將會入籍)
total 7+1

畜力：
勞烈斯、林志堅、伊達、羅拔圖、福保羅、謝家強、高凡、基奧雲尼
total 8

會員保贊稱：
「畜力比歐洲石門聯賽更本土更值得支持」

philip去到十隊任何一對都有正選啦

去依家既傑志唔會有，momo冇可能唔出，仲有大鳩

佢講緊michael板都冇得坐

東方都唔會有

做到嘢，用另一個角度拍低高美斯受傷一刻，等班只係攞底線啲相出嚟屌嘅收粉收晒皮

有冇gif or相睇

費時收粉屈法比奧雙腳落剷，一早cap撚埋定格圖了

個新post hea到咁

喂，收粉有咩駁嘅出嚟啦，咪淨係識正負皮打飛機先得架

買左新球衣印佢名

睇返理文球入波
曾梓軒唔跳頂，行開俾肥彭射

證明唔係契弟弟廢, 今年大搞都係咁廢

契弟弟=鳩斬
曉明sir=龜速地面推進+大量無謂猜波
唔同品種嘅悶閪波

元朗場波988人買飛，得26000收入？平均$26一張飛？特惠飛仲係$20???

利申： 社會大學多年，驚訝特惠飛仲係咁平

D季票應該計左$10一張飛

睇埋場波啲精華

啲射波真係得啖笑

好難講，去到傑志反而大哥有得抖，依家係無後備搞到無得唔出大哥，多過大哥頂住個位

lm

哎咃高層，係咪果隻屎忽鬼？

如果去rf都要等sean傷先有得出

Cap後多格嚟睇

法比奧收皮

整斷人隻腳仲話翻人插水

見到都覺得痛

今季已完

咁你覺得另一隻腳應該放喺邊啊？

盲閪MK聰咪撚柒啦

Hk01,明報，體路：
今日將公佈Ufo教飛馬

Let’s see.

啲盲閪永遠無撚視粒波喺邊、無撚視法比奧落腳時有冇踢到高美斯、無撚視高美斯嘅動作，攞幅龍門後嘅圖就喺度講，好撚心啦，爛區死忠主觀都算，啲冇入場，連片都冇撚睇過嘅人收收皮先啦好嘛？

做fans做到盲撐

法比奧有冇踢到高美斯啊柒頭皮，有埋gif俾你都仲咁撚柒

定你連咩叫「踢」都唔柒識啊？

唔落腳俾沈大佬推横好唔杩好啊？傻閪贊

你自己試下睇下就咁單腳落地，左腳會唔會屈到同清唔清得走粒波？同埋宜家嘅情況係，高美斯隻腳已經了到落嚟，法比奧瞓落地就一定壓到佢隻腳啊，講閪啊？佢收右腳嘅分分鐘夾埋高美美隻腳添啊，到時爛區死忠又話人夾腳喇

一句都唔駁淨係識另外留過冇論點啊comment圍爐，唔係覺得法比奧錯晒高美斯啱晒嘅咩？做咩一個point都冇駁過啊？最後都係搵條垃圾再貼過張影唔到前因後果嘅圖嘅打飛機

點啊？有咩point反擊就駁啦，定係你又要fb pm 人地問咗先啊？

慘得過元朗又係過1000人
派飛都係100幾張左右

香港波門票收入咁少，其實都幾灰

屌你老母拉美拿
唔敢cap下一格係因為欺騙球迷感情嘅法比奧兩隻腳夾落地呀嘛
明明高美斯個位佔先
你家下最尾掂到波大哂呀

係囉，俾晒成幅gif都叫唔cap晒成個動作，而事實上法比奧出腳嗰刻係唔撚係雙腳一齊出啊？

最唔尾掂波唔係大晒啊？但法比奧係咪直接剷到高美斯啊？

高美斯個位佔先？隻腳了埋去就叫食咗位？如果佢個身食埋就已經剷撚到啦on9

推多次重難月日淨係識負皮啊盲閪？

其實法比奧真係雙腳剷中個波 但成個人壓落去壓斷高美斯隻腳

直頭係唔收成份跳起坐落去添

哇，冇睇片仲以為法比奧見高美斯隻腳仲喺地下就挫多下添啊

定呢度啲人其實識反地心吸力自己彈開

其實東亞盃公布左賽程未？ 想過去睇一兩場

香港飛馬足球隊 Hong Kong Pegasus FC
5 mins
【陳浩然接任香港飛馬主教練】

本會現宣佈早前與柏度在友好氣氛下，協議解除合約，今天開始將由陳浩然接任香港飛馬足球隊主教練一職。

陳浩然過往曾擔任和富大埔、大中、南華、元朗和飛馬的主教練，奪得足總盃及聯賽盃冠軍，更曾遠赴英超球隊熱刺學法。
陳浩然亦曾於2015至2018年期間跟隨奇雲邦特擔任香港飛馬足球隊的助教，協助球隊奪得菁英盃及足總盃冠軍。他在飛馬與教練奇雲邦特兩度合作，了解及學習英超式的訓練和踢法，提升球隊的戰術執行能力，今次再度擔當飛馬主帥，希望有助球隊再創高峰。而他恩師奇雲邦特，亦表示欣慰及全力支持。

#wesucceedtogether
#hkpfc

柏度何去何從

飛碟陳站起來了

台狗搞唔到就早啲放手比我地搞啦

Ufo

今年好多本土後生教練丸再出手
睇下邊個有料到

牛丸
陳sir
陳sir
郭sir
楊sir

拿，有睇開就知法比奧平時剷波真係成個人訓落去

有人剷波唔瞓落地嘅咩？

我島依半年搞緊足協選舉近日終於搞到
原定十月對印尼同越南的友賽因為未有新教練取消
所以有人問我島點解仲唔公佈東亞杯，
就係依半年無人理

達sir客觀

無盲撐

星期五，陳sir vs 陳sir
今周最強戲碼

飛碟陳

more detail?
羅神

他在飛馬與教練奇雲邦特兩度合作，了解及學習英超式的訓練和踢法，提升球隊的戰術執行能力

高質會員贊B回歸

喂，pm完問點駁啲論點未啊傻閪

Ricky sir呢？

難得咁多正皮

今季最佳教練---ricky

各位理性會員
唔好同痴線佬嘈啦

邊位理性邊位痴線，歡迎自行對號入座

首先屈柏度被炒好開心 再屈KB係飛碟恩師

呢句由你講出就......

完美解讀

我淨知你一定係痴線

ching ho ball

唔記得利申：痴線

雖然我撐元朗隊，但唔係好似所謂渣住死忠個名亂咁黎，亂咁屌，亂咁盲撐
如果元朗隊有野唔啱，我1樣照話，照屌
所以我從不稱自己死忠

痴撚線，意外一場俾人講到法比奧一心一要腳唔要波都唔可以還拖

個頭串完KIM 拎住入藉兵晉唔到級，但拎住畢特基士文都過唔到亞協分組賽既垃圾

踢左咁多年 法比奧都唔係d咁既人

咁而家你愛隊球員比人話佢要腳唔要波

呢位元朗球迷你又有咩睇法

道歉係要既，但我就覺得冇心，意外黎
鏟波不鏟人，正如我講法比奧平時鏟都係訓晒鏟，高美斯咁啱隻腳係法比奧屁股下面造成意外

新post成大半個都係lamela加保贊，嚴重影響討論
就算真係意外，依家高美斯都斷左腳，法比奧唔係畜意都應該要認衰啦，唔明有咩好拗

飛馬上周六在港超聯作客2:4不敵富力錄得三連敗後，傳出今季擔任飛馬的西班牙籍教練與其助手帥位不保，並將由前飛馬教練陳浩然接任主教練，飛馬今晨復操並公佈陳浩然再任主教練的消息。柏度領飛馬比賽四場，只交出一勝三負的戰績，成為今季港超聯首位被炒教練。

領隊文彼得表示，陳浩然將任主教練到季尾，前飛馬主教練奇雲邦特亦可能再度來港協助球隊，惟不會在短期內發生。

香港希汀克 kb

仲有天光陳出黎抽水

我都覺得要道歉，只係有啲人講到佢要腳唔要波

姐係姐係......即係即係......真係真係

南華上禮拜六3:4輸畀宿敵「港版巴塞」傑志，南韓籍教練金判坤（Kim）同日就因健康理由離隊，由曾被足主羅傑承派去熱刺學法嘅助教陳浩然臨時頂上。阿Kim出晒名練體能練到好似軍訓咁，而噚日陳sir就正式以暫代教練之名帶領「少林寺」操練，班「和尚仔」喺「金」色警戒訊號除下之後，仲唔當堂生猛晒咩！

訓練手法獲英超猛將激讚
學同事法比奧話齋，南華教練間房可能風水有問題，所以噚日一見到新上任嘅陳sir，我求大俠都要第一時間問佢身體狀況。好彩，陳sir同大家派定心丸︰「冇問題呀，身體不嬲都好好o架！」
教練身體好，班球員嘅心情仲好，好似完全唔記得啱啱先喺主場輸完波咁，成班好似開籠雀咁冇停口。曾經同陳sir喺英超熱刺學法嘅歐陽耀冲，噚日仲可以少有地發揮10號仔嘅「大佬」本色，協助陳sir示範熱刺嘅訓練模式畀隊友睇㖭！
唔講唔知，歐冲話陳sir其中一套訓練方法，連曾經替布力般攞過英超冠軍嘅前熱刺中場舒活激讚︰「嗰次我哋（歐冲及郭建邦）跟熱刺練完波，陳sir覺得唔夠，叫我哋喺場邊加操，咁啱舒活行過，話佢套方法掂，仲話會跟佢方法操球員㖭！」

陳浩然反口話有壓力
講到咁厲害，咁陳sir咪好大壓力？呢位曾經帶領大埔勇奪足總盃冠軍、去季帶領大中成功護級嘅華人教練，前日就話南華資源同球員都好，唔會有壓力；點知噚日第一次帶完隊就反口，佢笑住咁講︰「有壓力，梗係有壓力啦，以前帶大中嗰啲係護級壓力，家喺爭標壓力。」咁樣講，班擁南躉都冇咁驚。
陳Sir仲話阿Kim為球隊打好根基，體能又好，球隊都係最近先輸一場；所以都唔會有太大變動，目標都係先贏周六作客青衣對晨曦嘅港甲，同力爭亞協盃冠軍。
講開又講，南華上場輸波，羅生狠批嗰位前鋒卡里祖，噚日據報係休息唔見咗人，但就多咗個18歲嘅香港、愛爾蘭混血兒EmmetWan喺度試腳，唔通……

其實聽左飛碟陳個名咁多年都唔係好知佢個套飛碟訓練法即係啲咩

前飛馬主教練奇雲邦特亦可能再度來港協助球隊，惟不會在短期內發生。

話俾UFO聽你都唔會坐得耐

咁都 cap 到

咪傻啦，有得坐已經偷笑

佢自己都知自己係掛名教練啦
上面有羅指導囉

1冠忠南區9
2和富大埔5
3傑志4
4東方龍獅4
5佳聯元朗4
6富力R&F3
7理文3
8香港飛馬3
9夢想FC1
10凱景0
南區

飛馬

下場打理文

理文呢隊垃圾好難唔贏

唯一一場係贏夢想

理文淨係贏到海景

羅系慣用技倆，瘋狂老屈

達蛇有冇後悔上錯賊船

咪又係東方私家雞

炒人都友好 唔好笑死人啦

Ricky sir今年有運

仲以為係腦屍留言

區隊惡哂

腦屍會話大東方

打三隊廢隊姐

整呢件好似重正過整波衫

平時失咗分啦

下個禮拜有得睇我帥＋立王輪姦海景矮撚

今季水彈變返子彈

帥打手

難以置信假期竟然冇港超睇

2018-10-05 - 14:30 - 香港飛馬 vs 理文 @旺角大球場 (PPTV免費直播)

然後星期五踢日波係咩玩法

等upset回歸頂級聯賽你地就知味道

8pm喎踢

佢埋門一腳永遠都係咁廢

我係

唔係對夢想咩

最多子蛋

pptv

岩岩對元朗球中楣波

屌記錯 ，咁輪姦牛榮／文迪

支國國慶唔踢港超
係咪港獨

梁文迪唔知傷完未

球隊今季將隊長陳肇麒移任中堅，陳浩然暗示將沿用這個安排亦相信對方的實力和經驗能夠應付：「他在球場上的經驗對我們很重要，而且我認為他亦適應了這個位置。其實中堅很視乎和誰拍檔，我會較著重他和身旁的隊友的配合。」

對於柏度僅上任3個月便離職，張志勇則坦言有點可惜但同時亦不感意外：「雖然他的足球哲學和理念都很好，但他資歷太淺，臨場的調動和部署與理念是兩回事。」

UFO: 老細叫落敢唔沿用咩

水落石出

最錯就換左你上場

我點叫東方關唔撚關你事呀？
不過咁 爛區呢隊閪波又真係東方私家雞黎

隨時係扮傷做鳩人

華生 原來又係玩政治

點樣可以係東網下載港超片?

想睇76勇第時教波

好入戲
今朝都仲未抽離到

咁你老細點解要搵個資歷咁資既人

不如搵炮台傑啦

靚過波衫隻字

炮台＋76
唔用鬼佬

冇記錯上年個加倫又係俾76勇屌過

會唔會之後雞曉明，由達sir坐正？

對弱隊全勝唔失分，係奪冠條件之一嚟

南區迪亞哥已經入咗3球
堅爸又輸

港隊轉呢隻字型啦

呢隻大似adi 18年世界盃果款，我諗nike唔會

呢件邊度有得買

the forest nike

you are fake news.jpg

下場南區打大埔(6/10)

要吐氣揚眉

加倫一傷左個前鋒就唔識踢波

原來去左查爾頓做Head of Recruitment

華人劣根性

佢地都係要比返華人帶先得㗎喇

G持飛馬搞全華班，想睇佢地全華班贏盡所有錦標

不過KB唔計非華人

老細炒教練當食生菜
球員點會尊重教練

有個別球員又恃住有老細撐腰就作反

打錯啫

原來黎洛賢條侏魚有買開外圍本地波

2018/19港超第四周賽程：

2018-10-05 - 20:00 - 香港飛馬 vs 理文 @旺角大球場
2018-10-06 - 14:30 - XX南區 vs 和富大埔 @旺角大球場 (OnTV免費直播)
2018-10-06 - 17:30 - 東方龍獅 vs 夢想FC @香港大球場
2018-10-07 - 14:30 - 凱景 vs 畜力R&F @深水埗運動場 (OnTV免費直播)
2018-10-07 - 17:30 - 佳聯元朗 vs 傑志 @元朗大球場 (OnTV免費直播)

OnTV免費直播 = 大頭聲音導航

近排南區波有咁多直播

知道香港人成日失眠

琴日場波雖然入3球，睇直播既巴打悶唔悶
現場睇既我有d悶

悶
如果無波入，應該瞓著咗

所以東網幾有心
特登將聲音轉做新聞片段各種bgm

耐唔耐又彈下啲天文台出嚟等你醒醒神
後尾youtube 冇埋要你r link上返佢網 㩒多幾個制即刻醒晒啦

琴晚仲有埋英文評述俾球迷多返個選擇，唔洗再聽大頭講波囉

連印字幾錢

無野 bye

chan7

有冇人買左波衫

原來件tee係299包埋印字

76 勇真係打工仔典範，又廢又惡

他直言對球隊班底很有信心，目標協助飛馬重回聯賽前三名。

陳浩然在收操後被問到會否對接任帥印感突然，坦言自己任何時候都預備好重執教鞭：「即使我已經3季沒有做主教練，但在不同崗位都會做好準備的。我和管理層商討的過程都很簡單，老闆聯絡我詢問之後當然也有自己的考慮，但也覺得是時候再回來了。」他又解釋與球員逐一傾談，是希望了解他們對球隊的看法：「我始終離開飛馬也半年了，雖然也有留意球員，但我也覺得與球員的溝通很重要，所以第一日回來就應該會大家傾談一下。」

專登影飛碟

真係買得過 可以平時著，波衫比較難襯衫

印dai25定ky lee8好呢

chan7啦

國際賽波衫唔係得1至23號架咩？

其實根本就係果款字形黎?

L K LAM #27啦 不能讓DAI專美

黑白基奧

小明印22定23號好

我即刻屌咗，印葉鴻輝

好想印大哥
但係又覺得印拼音有d柒

真係睇你自己接唔接受到，但識波嘅就自然覺得冇問題

係咩字都得？
任揀我會 yc poon 20

我想印自己名

大哥又唔係 19 國援

【港超聯】高美斯手術成功 預料明年一月回歸南區

早日康復❤️

9個英文字母連格，2位號碼

真係印到潘耀焯 wo ，我細個最鍾意佢

我最鐘意係基藍馬

其實我都覺得佢態度好，無錢唔打假波，個波未入都追到落去，係上左支那以為自己係球王

仲有屌鳩人插水呢
扮哂冇事咁

上支那之前我都鐘意佢，黎香港先學踢波

所以支那唔係人人啱去

幾時出23人?

印返件76先

點解咁支持佢
究竟係愛定責任

幾時先可以印Tommy Chuck......

買返舊版印省港盃version

請問有無FM 港超 patch update

佢係南華前期係好好j, 開季問佢做咩著76,佢自認真係柒碌，果時個印像係幾風趣。大豪傷果輪佢都做到野，之後到佢傷完，一來就要佢對傑志，仲要果時成隊都發癲佢都係俾人害。之後就俾教練迫害到走

雖然佢俾人話省港盃都係俾球霸carry, 但見到佢做隊長入波捧盃，我真係好鄧佢開心

特稿：東方正式染紅富力覬覦錦標

本地球壇多數依靠體育會及班主私人出資營運球隊，亦有球隊獲商業機構冠名贊助，但像理文般由上市集團營運實屬少數，近年亦多了國內資金投放資源到港超聯球會。
本地足運尚未轉職業時，曾有巴士公司及洋行等兼營足球，但自港甲踏入職業，大集團幾乎絕迹，直到理文前季開始直接參賽。其實由過往港甲到現在的港超聯參賽球隊，主要都是靠體育會與熱心人士私人出資，到7、80年代，精工及寶路華等商業大軍除為球壇帶來新資金，亦引入比較職業化的訓練及管理方式。到90年代，除傳統班霸南華、東方及星島等，還有快譯通等商業隊，球市因而變得熱鬧。
踏入千禧年，商業球隊相繼退戰，部份地區球會等接棒出戰港甲，可是區隊的資源並不充裕；南區近年獲上市公司冠忠巴士每季斥資七位數字冠名贊助，總算可安心，惟區隊營運依然困難重重。
至於老牌球隊傑志近季在球會的基金出錢出力搞好青訓；其宿敵東方獲國內富豪斥巨資贊助，正式染紅 ，新季再獲國內地產商的千萬元的贊助。另外，在港上市的富力地產前季加入港超聯戰團，今季班費倍增，該隊今季銳意本地化，為將來正式轉為本地球會鋪路。
記者︰曾雁平

咁都兩個負皮

算啦，child 登係咁上下，可能我太基情所以負皮呢

香港飛馬經歷上周六作客富力R&F的大戰後，今日復操以輕鬆恢復為主，上仗受傷的胡晉銘未有出席，同樣有傷的張志勇則在旁作復健。2012年曾執教飛馬、早前亦出任飛馬助教的陳浩然，今日正式以主教練身份現身，他把握操練期間逐個跟球員傾談，了解他們的狀態及想法，他強調，將帥之間溝通十分重要：「看過飛馬對富力的比賽，其實球隊實力上，在某方面比上季更強 ，我要令球員發揮到最好。」他坦言周五對凱景一戰比較趕急，希望把握之後國際賽期調整球隊。

張志勇由出道開始，已先後在大埔及元朗跟陳浩然合作，他認為恩師對待球員一視同仁，「我踢到今天，他幫了我好多，他很了解球員的特性，也會針對不同對手部署，只是他有幾年沒有做職業隊的主教練，要看他如何適應，材料已有，就看廚師 如何調教，我很有信心。」阿勇對於柏度早早離任坦言不感意外，認為該西班牙籍教練初任職業隊主帥，經驗尚淺，「他的足球理念很好，但落場訓練和比賽就另一回事，也許是經驗問題，比賽臨場的換人和部署也不太理想，這方面是他離開的原因。希望他繼續吸收經驗，未來成為一位出色的教練」。

香港飛馬今季起用陳肇麒出任中堅，陳浩然認為這名長年出任中鋒的經驗戰將表現不俗：「在香港球圈，肇麒是其中一個經驗最好的球員，在現場可以見到他位置感不錯，而且他僅花兩、三個月已適應了新位置，他的拍檔如何跟他配合也十分重要。」談及早前曾在飛馬合作的奇雲邦特，陳浩然透露這名英籍教練將繼續協助球隊：「球會會再公布，他一直有留意我們球隊，及在技術上作支援，就算我不在飛馬期間，他也會一直跟我商討關於飛馬的事、並給予球會意見，他會繼續做這工作。」

離任在即的香港足總行政總裁薛基輔透露心情，也說出對香港足球的評價︰「感覺有點奇怪，明天便要離開了。我在香港6年了，是時候作出改變了，很期待回家與家人共處。我很享受過去美好的6年，希望可以助香港足球進步。」被問到遭外界批評時，他不以為然︰「我收到很多讚賞的訊息，有人向我表示『Well done，你做得很好，多謝』，那才是我在乎的事。即使有一兩個人不同意，但往往難以令所有人認同，我已盡力做到最好。」被問到在任時最後悔的事，來自英國的他直言沒有︰「由衷而發，沒有，每天都努力工作，希望令香港足球進步。即使明天上機回家難免有些傷感，我絕不後悔。」

薛基輔舉了多個例子，說明在任時快樂的時刻︰「培養出小將，猶以女足最大改變，我來之前女足不被認真看待 ，現在不同了；另外香港兩次打和中國是驚人的成就 。此外其中一個難忘的畫面，是利物浦踢英超亞洲盃時，全場都在唱"You'll Never Walk Alone" ，令我每次回望在香港的日子也帶喜悅。」

他憶起來港的時候，看到香港足球很有發展潛力，人們充滿熱誠。現在香港足球擁有訓練場地，訓練出不少有前途青少年球員。他並忠告香港球迷︰「繼續前進，繼續相信香港足球，相信成績會證明我們無錯。」早前於網誌中，薛基輔指加入剛來港時，香港足球管理很混亂，現在參與高水平足球及小型足球的人更多。

薛基輔認為新CEO首要工作是製定2020以後的計劃，與資助一方溝通，若未能爭取資助。

UFO當年揸住勇、炮台傑、井，依家就勇、羅曉聰、七爺

柒爺頂左炮台個位

假奶來既

炮台傑會唔會過去飛馬

會唔會同柒爺唔啱啞

想印樂仔或者TSUN

支持飛馬帶隊踢埠際賽

陳肇麒 劉智樂
廖培楓 *蕭俊銘 *胡晉銘 羅曉聰
張國明 張志勇 ? 黃俊皓
*梁興傑

本身已經接近一隊
再係另外冇人入選嘅隊再加幾個 二十人名單已經夠

陳嘉豪 *羅振庭 陳曉鋒 陳廣豪
謝家榮 林衍廷 *林樂勤 彭林林
孫銘謙 歐文洛

*上屆埠際賽決選名單

再唔係就叫埋謝德謙陸志豪

亞洲賽章程冇大變

全部一齊入港隊

業餘管理
同我港請教練差不多

Agger

梁大佬而家都冇佢咁幼稚啦 受能力有限姐
76勇就又廢又自大 以為省港盃賀歲盃踢左幾場好波就上到大港腳 又唔諗下自己表現有幾唔穩定

睇咗同港會差唔多

未開最後大會啲議程未最後定案唔咁講

法比狗落地獄

達sir跟完曉明sir都覺佢冇料

支那品牌？
之前IG story 度話係幫香港幸福堂㗎喎
名都唔同咗

條友好似好耐冇入場
期待一天南傑大戰佢遇上俊立

早兩日社區盃先入左場，完場係度煩鳩傑志d球員

得罪講句HKBB仲靚過佢

有無人一齊吹奏下CEO
同狗德比真係贏晒

羅派準備進場

FTC草地質素SO FAR咁多隊都係讚，起到個咁既場，作為球迷覺得一定係功大於過

講起社區盃，果日見到何廢老又成功R到馬會比幾張飛佢

lesser of two evils

連登仔話畀佢地寫proposal都起到個場喎

入場反伍反傑都唔肯畀錢要R免費飛

連登仔能人所不能

如果連登仔教凱景會點

全勝，下年亞協都係全勝

班友要抽稱嘅就點都會揾位入

唔知戰術大師曉明蛇點睇呢？之前仲話人為左要邀功而令ftc遲開，又話唔方便草地一般

又要屌人又要去R飛

喂係喎, 個好大喜功既人係佢走之前要搞果個OPENING CEREMONY呢, 去左邊?

邊個講嘅，叫佢地出嚟即刻寫返個proposal 俾我地睇

六年得一件功績，所有入場人數都無進步，如果咁都叫合格，我無野好講

足總有冇搵專家保養草地？

入場人數受球會影響喎, 票價 / 球會踢閪波 / 垃式趕客 / 短小強式趕客既話又入CEO數?

舉個例子, 早兩年阿仙奴踢閪波, 入場人數下降, 所以英格蘭足總CEO應該負責???????

符唔符合邏輯?

揾唔到贊助的而且確係佢嘅過

但FTC 好似由90年代已經話要起，就算唔係90年代，十幾年前都話要起啦，佢可以喺佢任內完成到呢件事，理應要俾返credit 佢

我唔會話佢功大於過，佢最多係50。50

好野全部 (仲要只係得一單 ) 就 CEO 既功
入場人數無多
港超贊助無多 (英超如果少左贊助想應該關CEO 事 )

垃垃同高佬富應該向ceo追返d門票收入

南華自降咪又係乜事都無，肯定又唔關CEO事啦

CEO 搵到贊助，隊隊幾千萬大軍同你玩港超都得啦

cannyb辭左職未
幾時爆料

十卜

唔洗急 輸咗比泰國先都未知
等網上屌加利白一輪 佢再出黎加幾腳 即時搶哂光環

Cls, 一個ceo咁大權唔俾南華自降，唔罰佢？你問下班董事先啦

扮咩吖你 次次話屌kidchild就曲到圓 而家屌元朗就出盡力

南華自降都係南狗自己問題
而家一隊波要自降足總應該無機制去阻止
如果格硬要佢留港超，佢唔組軍理論上係咪都吹佢唔脹？

唔俾佢自降係得，佢上季就會用青春班加三個40歲嘅打港超

但足腫班人一定俾佢地降，但我唔認同嘅係你想降去邊組就邊組，冇理由唔洗罰嘅。但ceo係咪真係有咁大權去唔俾佢降又或者罰佢？如果佢真係有咁大權，咁我相信足腫有好多野都會通過咗

大豪活撚7爺應該fb打定哂草稿

神婆sd定哂草稿比佢地啦
佢地copy and paste就得

社區盃完場時
走人經過俊立身邊時
佢好熱情要同我give me five

有制度但冇人跟
唔跟制度既球會又冇後果
如果腳腫上季限制到南華自降
就算南華真係用青春班加三個40歲踢港超然後成績差降班
至少腳腫都真係管理緊個聯賽
但事實上根本就冇發揮應有功能
剩係比班高層cap水

CEO 搵到人隊隊贊助幾球野等張教授唔駛做水魚已經唔會自降

係唔係陳7話行入去都行到冇氣

無知一問，球會贊助唔係球會自己搵返架咩?

如果個ceo咁撚有料要乜有乜就唔洗屈就喺佛光街睇你班華人頭啦屌

點樣組軍就係球會內部事務
腳腫干涉與否(都未必理得到)都冇乜問題
反而由得南華無條件冇後果地自降就係問題

留力練完波去爆房，或者爆完房先去練波

一個鬼佬黎到個成班垃圾華人主導嘅小圈子你預佢可以有咩革命性嘅野出到黎

扯住煙行係索氣d

佢點都冇氣架喇

其實嗰班老屎忽係度，CEO邊有真正實權？
整個足總唔推倒重來跟本就無希望

咪係 原來真係有人會expect 個ceo有權做好多野

如果鬼佬ceo有最大實權
應該改革左好多野

但本身班友又點會有實權比你玩自己

垃式發言，自己冇能力搵贊助就要足總幫手搵/比錢

最好就自己乜柒都唔洗做，足總幫你做晒佢

呢個就算鳩數啦

某人隻狗 梗係要放下風現任做得幾差幾差 第時主子出黎選咪可以有種千呼萬喚始出來既光環

每個月收老細幾皮，又彈廣告代言俾佢， 梗係聽使聽話

講返第二任前妻，而家走出嚟吠，但佢做董事又有幾大承擔？之前話上年因事無時間搞足總marketing, 今年話擺多時間但，轉頭就辭職

英超球隊本身完季都有參賽費
你CEO 夠勁搵到贊助一樣得，不過CEO 搵唔到咋嗎

佢想獨立港超自負盈虧，球會唔肯。冇辦法㗎喎

咩都無辦法，同主席話港超無出路有咩分別?
咁貴人工請你返黎講句無辦法，咁唔駛搞港超啦

話ceo一條友揾唔到贊助，咁你涼紙山做媽劇停嘅有冇搞好佢啊？揾咗万刀甲啲人返嚟做咗啲咩？屌那星，人地万刀甲就嚟10月4號Sydney 做night club 嘉賓，揾咗人又唔做野，咁點樣揾贊助啊？

件tee有冇得印陳7

搵唔到贊助，marketing真係好大責任

咁真係冇辦法喎，球會話唔肯，你吹得佢脹？喺香港地，一向都係球會大過港隊、足腫㗎啦，由東方、飛馬唔放人就可以知道

主席嗰啲有能力但唔做

ceo呢個位咁多制肘你想做啲改革都好難

拎黎燒

靚
但係好唔好等出咗最後名單先買

根係好啦，某前港腳涉嫌打假波都唔報警拉人，姑息養奸

有證據？ 呢度鳩噏又當真

唔知係咪真 但好難告得入
飛馬四人脫罪 但港超名聲受損

不過442依家淨係買自己對波贏都夠

1.000001

我淨係知港超10隊得羅馬搵個人渣做主席
改左名以為無人知

詳情上個post提過

飛馬組軍先最好笑 1500萬搵d咁ge人

你夠開左個新ac以為冇人知啦

宜家都仲有班落
入左冊果D就真係踢監獄聯喇

你當垃垃流架

李威廉

岩岩去左買tee 黑色已經無哂中碼 細碼得返幾件display 同埋印字原來要7個工作天

慢工出細貨呀 唔等得扲啲"就"紋膠紙痴住頂住先囉

咁我預左既 見佢果道咁少員工都知

法比奧個球真係過哂火

反法同盟成立未?

講緊呢球波
如果個個搶波都從後空中坐落人腳度真係場場都有人斷腳

咁以後啲球員要識反地心吸力同開咗屎眼先可以剷波囉

咁以後d球員比人食左位都應該鏟人後腳囉

笑撚死，有晒gif 有晒片俾你地睇都仲死嘈話法比奧向高美斯隻腳落剷

無落剷 成個人坐落佢腳姐

高美斯想用腳了粒波，咁啱落正法比奧屎忽下面，意外一場可以怨邊個

講到尾你都係覺得法比奧要腳唔要波啫 如果法比奧要踢鳩你嘅駛撚避開晒你個身落腳咩？點解唔直接後面掃低你啊

HAPPY VALLEY | H3

愉園足球隊與 H3 Sport HK 已達成協議，H3 SPORT HK成為本季球隊贊助商，為愉園足球隊提供防滑襪及部份比賽裝備。

H3 SPORT是泰國一知名運動品牌，已成多支香港超級聯賽球隊之贊助商，旗下產品包括各運動通用防滑襪、運動肌腱貼、足球護脛等產品。愉園希望可以在H3的支持下，在球場上做好每一個動作，力爭佳績。

【體路專訊】上周日（30日）作客元朗大球場被對手壓斷腳的高美斯，據所屬球會冠忠南區透露，當晚進行接駁手術後，預期養傷至明年一月，或可避過收咧厄運。這位塞爾維亞射手事後透過社交網站發文，強調會以更強姿態復出，惟同時又狠批對手冇品，似乎餘怒未消。

南區周日晚作客險勝元朗2：1，以球會史上最佳開季成績續居榜首，然而代價非常沉痛。開賽僅25分鐘高美斯殺入禁區與法比奧爭球時，意外被對手壓斷左腳。由於事發位置接近底線，沒太多人清楚見到過程，當高美斯倒地大叫時，不少元朗球員都認為他「插水」，曾效力南區的杜馬斯更因此與正在場外熱身的夏志明互相以粗言穢語口角。

或許因為骨折並不明顯，當時在場人士都未察覺高美斯已遭重創，即場為他治理的球會人士，摻扶高美斯離場時甚至沒阻止他用受傷的左腳走路，難怪高美斯在場外坐上擔架床時大發雷霆。

香港啲軍醫
St. John level 嚟喳

諗起Rondon意外整斷McCarthy隻腳 當場喊到仆街
呢邊廂就屌錯人插水之後sorry都無句

啲軍醫/救傷隊既作用係咩 明明已經拎左擔架出去

我都好質疑香港球隊啲所謂軍醫有幾Pro 場場都係扲住枝水跑出跑入噴下神仙水
香港球隊係咪應該開始考慮Invest落去球隊medical team

補充: 不過無撚所謂啦, 外援斷腳咪搵過個囉. 本土斷腳咪養傷啦,橫掂幾時復出都得, 退左休幾年再踢返亦得

唔係跌打咪算好囉

法比奧 杜馬思無品

收皮la

有做緊

揾返佢ig post,慘

player with very bad character

快過法比奧退休就慘

想整返件 想印基奧，佢通常著幾多號？

如果果球唔係禁區入面
我諗球證會吹法比奧foul

法比狗

白基奧定黑基奧?

大家唔好諗到啲st john咁有料先得

bigmac作為醫療界人士有咩意見

係咪讀個ST JOHN 急救就可以做得

有冇手足上體路facebook同高美斯ig屌鳩佢地屈法比奧坐斷高美斯隻腳

黑ngue

勝利牛丸——數據的重要性

勝利牛丸 2018-10-02 文字大小

相信大家都會同意，科學及數據一直在改善足球，足總由幾年前起亦已於每場比賽加入數位分析員，以人手及目測記錄部分比賽數據，除了讓球隊、大眾能在賽後看到統計資料，亦得以建立屬於港超的數據庫，從技術發展的層面而言，對香港足球的將來亦有一定幫助。

己隊東方龍獅與傑志於上星期上演港超大戰，是一場頗具質素的賽事，最終兩支球隊以1:1握手言和，今季球隊亦引入更多數據作參考及分析，每場比賽後會仔細地後數據分析球隊優劣之處。例如從上述比賽作例子，東方龍獅的表現對筆者而言是自豪及值得取三分的。我們在控球率、射門次數等都優勝，但事實上對手的表現也相當不錯，特別是效率及創造射門機會方面，都在我們之上。由此可見，數據讓我們更客觀地檢討自己，更努力及針對性地作出改善。

港超東方龍獅教練

陳婉婷

差句道歉成件就解決左
但句道歉仍未出現 唉。。

艾華同高美斯都幾fd

究竟係牛丸真係識教波
定係司徒實在太廢

如果無理解錯，香港啲軍醫大多係物理治療師。
其實就算明顯有骨折，都做唔到啲咩。
反而係咪應該要有駐場醫療團隊呢？
但一切都係$$$$

both

香港果啲所謂軍醫比人感覺好似FM啲physio, physiotherapy 得灰字1但係做physio

其實碟仔究竟算唔算好教練

算
任鬧唔嬲

篇文講啲阿媽係女人嘅道理
呃稿費

屌你笑左

成篇文都係廢話 睇完好有想學Ricky衝撞佢既衝動

杜馬思呢條反骨仔
倒戈倒到咁撚串
成場波睇到佢啲表現想撩交打咁

呢方面無聽過香港足總有乜特別要求
眼見港超隊比賽時軍醫都係物理治療師嚟

定係果陣不愉快離開

唔清楚 有無球圈中人知呢

無要佢，好難開心 wo

咁佢又冇反骨既，當時係南區唔要佢
元朗外援唔對版，最後先執佢番黎
咁佢有冇嬲南區因傷唔知佢狀態點而唔要佢就唔知喇

外援位係得咁多，唔啱使就走架啦
香港波文化係咁，咁都要嬲

有無手足組團睇元朗 元朗啲人一跌就大嗌tomas he is diving

有無人有十三哥fb link

歡迎增加入場人數

駐場醫療團隊對港超隊太貴了
加上球場去急症室都好快

Search ：Momay Momay Chan

爛區點對人先啊？

香港飛馬足球隊 Hong Kong Pegasus FC
7 分鐘 ·

【陳浩然：帶領球隊重返聯賽前三】

香港飛馬主教練陳浩然昨天上任後，已馬不停蹄與助教以及球員準備接下來的賽事。

雖然距離下場聯賽僅餘三天時間，但曾在香港飛馬擔任近三季助教的陳sir表示，自己從沒有離開過本地球壇：「教練是我熱愛的工作，我無時無刻留意本地賽事，特別是香港飛馬的賽事。所以我接到邀請後，稍作考慮已經答應。」

「對上一次擔任主教練已經是三年前，當然做助教亦獲益良多，特別在奇雲邦特身上，但我覺得自己是時候回歸了。」

操練期間，陳sir與不同球員單對單溝通，以了解球員的傷患、狀態，他表示作為教練，需要與球員溝通、了解他們的想法，所以利馬和張志勇俱表示很欣賞陳sir擅於與球員溝通的風格。

球隊在聯賽三戰只得三分，但陳sir表示信任球員的能力，並以聯賽前三為目標：「飛馬的班底已建立三年，即使球員有所變動，但新簽入的球員足夠填補實力，最重要是回復球員的信心。今季每一隊的實力較以往平均，但球隊貴為去季聯賽第三，今季起碼以前三為目標，並劍指接下來的盃賽，重溫第一季雙冠王的美夢。」

中國波文化係咁，安尼捷比咁都要嬲

屌你慣咗當球員係臭四，人地係咪一定要受啊？

羅馬堆球員對港隊新教練咁多怨言 講真就算選左你地 到時你老細咪又唔放人 都唔係未試過啦

碟仔一朝得志語無倫次

連爛區自己啲隊醫都唔知咁大獲，當時法比奧又冇犯規，覺得有條友喺自己禁區無啦啦瞓喺度係插水有咩問題啊？

【施政報告】大灣區聯賽雷聲大雨點小 政府應如何支援香港足運？

香港足球代表隊將於10月11日友賽泰國，不少人對這場賽事引頸以待，因為新任教練韋特在初選名單中選入了不少外流球員，當中包括效力英甲球會的戴偉浚，他此前未曾代表過大港腳出賽。香港足球代表隊的世界排名長期徘徊低位，球迷期望港足能夠走出困局。但是，足運發展還有賴成熟的市場支持，如果港超聯未見起色，球員的生計未有改善，香港足球短期內難有大幅進步。適逢林鄭月娥即將發表施政報告，體育政策也是當中重要一環，自鳳凰計劃推出以來，香港足球只見寸進，林鄭月娥宜在施政報告交出答卷，交代港足何去何從。

早前有人建議設立大灣區足球聯賽，然而，賽事只屬業餘性質，而大灣區足球聯賽的概念，亦令人憂心會將本地足運連根拔起。其實，本地足球有深厚根基，環顧大灣區，港超聯是最成熟的地區性職業聯賽，足總大可以港超聯為本，逐步吸納更多內地球會加盟，以提升本地聯賽水平。

內地球會加盟香港聯賽並非新事，早於港超聯尚未成立時，已經有香雪製藥、廣東日之泉、南城地產、香港謝菲聯等球會加盟本港聯賽。由於這些球會的實力甚至不如本港球會，而且少有起用香港球員，難言對港足有什麼幫助。早年發生的打鬥事件，也令香港球迷對內地球會留下了壞印象。但是，當時港超聯尚未成立，本地聯賽陷入低潮，部分球會只屬業餘性質，內地球會自然不會看重香港聯賽。

港超聯於2014年展開，推進足運職業化。內地球會富力R&F2016年成為港超的參賽球隊，起初球隊以青年球員組成，實力有限，更被批評拖港足後腿。其後球隊的規模日漸擴大，據指，富力R&F今季的班費已達「3000+」，如果連同獎金的話班費更達4,000萬，而且有別於以往的國內球會，富力R&F 招攬了不少本地球員，今年也起用香港教練。從商業、體育發展的角度看來，在保障本地球員權益的前提下，多幾支這樣的球會加盟，或有助解決港足的先天缺陷，利大於弊。

目前最困擾香港足總的，莫過於球市低迷，去年老牌球會南華自願降班，令不少球迷心灰意冷，少有入場。縱然現時並不乏自發的球迷組織，惟本地足球始終是小眾玩意，也缺乏本地電視台提供免費直播。固然，聯賽的商業價值、曝光度與其水平息息相關，如果聯賽一蹶不振，乏人問津也是與人無尤。但是，港超聯近年的水平提升，卻是不爭事實，去年傑志參與亞冠盃，縱然與前列球會的水平有一段距離，惟其獲得首勝，已算是踏出了一小步。隨着職業聯賽發展成熟，港足的投資者也日漸增加，球員水平也有所上升。由此看來，港足值得有更多的曝光機會。

也許因為港足低迷多年，部分本地媒體對此退避三舍，加上本地市場規模有限，令本地球隊難獲大額資助。但是，若然港超再多兩三隊國內球會加盟，或會吸引更多內地電視台直播賽事。事實上，今屆富力R&F的港超賽事就獲得廣東體育直播，有助推廣港足。

另一方面，隨着中超發展如日方中，內地球員的薪金也水漲船高，參與港超的內地球會對此也並不吝嗇，入籍香港的巴西裔球員伊達曾經表示，「（加盟港超的內地球會）的條件比中甲更好！」固然，也有香港年青球員表示，富力給予本地青年球員的人工並不高。但是，如果有球會以高薪挖角，爭奪本地頂尖球員的話，將有助拉高本地球員的薪酬水平。而且，如果參與港超聯的球會，本身擁有中超球隊的話，這些球會更加可以成為香港球員的跳板，如果他們表現出眾的話，有機會到中超作賽。

此外，香港足球一直面對場地不足的問題。早年傑志獲賽馬會資助興建訓練場，反觀其他球會，則須要到處租場，由於真草場地不足，球員大多時只能夠在人造草球場訓練，容易受傷。至於由足總管理的將軍澳訓練場，由於節數有限，難以應付本地球會需求。反觀內地的球會，則能夠為一部分本地球員提供穩定的真草場地訓練，港籍巴西裔球員羅拔圖曾經表示，內地的訓練基地可以媲美巴西球會山度士。

當然，對於內地球會來說，港超的水平不如中超以至中甲。但是，由於其屬於職業聯賽，競爭程度比起預備組激烈，不失為砥礪年青球員的好地方，如果香港足總能夠讓一些國內的年青球員不佔外援席位（按現行規定，這些球會就算贏得聯賽冠軍，也不能代表香港參加亞洲賽，這規例理應保留），將能夠吸引部分內地球會派隊參賽。

接下來的一個問題，是為什麼要吸納大灣區的球會，而不是全中國的球會。原因之一，是這些地區毗鄰香港，作客途程不會太遠，香港球會、球員相對易於適應，不會招來太大反對。另外，由於位置鄰近，兩地球會也不時進行友賽，彼此有一定了解。假以時日，港超聯發展成熟的話，大可進一步吸納其他國內地區，甚至是國外的球會加盟。

足總主席梁孔德曾言港超聯「冇出路」，球迷隨即群起攻之。球迷之所以憤怒，是因為他沒有檢討過足總的不足，只將問題歸咎於現實的局限。另外，放棄港超聯與中國足協建立大灣區聯賽，令人憂心港方將完全失去主導聯賽的能力，本地球員的出路堪憂。反之，吸納國內球會加盟港超，則能在港方主導下，提升香港的足球水平，足總應化被動為主動，吸納更多國內球隊加盟，壯大港超聯。主事的政府部門，也不應只懂躲在足總背後，以為給了資助，便已經「仁至義盡」，而是時刻思量提升香港體育水平的方法，不然，他們又何異於沒有思考能力的「提貨機」？

而家風向已經由組隊上大陸踢變成大陸組隊嚟香港踢

01

01體育班人見到呢篇文會點諗

撰文：評論編輯室

所以咪一個都唔選囉，連俾佢地玩野嘅機會都冇

每場得500人都商業成功

商業=洗黑錢？

陳浩然上任初期曾被球迷寄予厚望，稱之為「港版摩連奴」。可惜其執教不重視紀律和體能，令南華一眾球員表現大幅回落，甚至不足以支持90分鐘賽事。而南華戰術亦未見進步，其提出的「飛碟訓練法」更淪為笑柄[5]， 後來只是重新起用金判坤的兩翼斬中。結果班費千萬兼有「畢`基」助陣的南華在亞協盃提早出局，聯賽和銀牌亦不敵傑志和公民得亞軍，失去2011英超亞洲盃和2012亞協盃參賽資格，令球迷惋惜。及後陳浩然在其微博上更主動挑釁球迷，更令球迷失望。南華班主羅傑承下季將以外國教練取代陳浩然。

港版daddy
唔知佢有冇玩捉鬼

會唔會返貨

search Momay Momay Chan

唔好咁小家啦bojan

醫生今早說了譚君寶的情況如下：
下顎骨移左位，門牙對落都裂骨，星期四已安排動手術，最壞情況右邊面會冇左感覺同味覺，醫生說用手打他那球員是刻意用力，才引致下顎骨移位。為了制止球場暴力再出現，給予年青球員有安全比賽環境，我們正研究如何處理這件事件。希望譚君寶可早日康復，醫生已說了他最少要休息三個月。

嘩屌花花班仆街踢波定踢人呀

咩事

有波友話：阿13，呢篇係咪英文用Google翻譯成中文？睇唔明啵！

13：等我嘗試解譯吧。

“”上嗰禮拜斯巴達亞洲足球會踢咗第三場波，喺蒲崗村球場同花花踢成1比1，拎到重要嘅1分。呢場波我哋英籍外援艾朗因為胸骨裂咗冇出場，而對手茅撚過閪，譚君寶被對手後防球員鄭力華粗野欄截抽水打到嗰口猛咁標血，入廠後發現頭暈同牙骹骨裂。結果場波花花嘅林展韜同鄭力華紅牌出場，而我哋嘅球員施斯都因為同球証理論被罰紅牌，呢場波球証完全控制唔到場面，花花球員用粗口屌撚鳩我哋啲小將同球証，又茅過閪咁但一張牌都冇，有時吹都唔撚吹，令對手變本加厲，比賽後我哋有多名球員受傷，好彩入替嘅老將史提夫喺後防一個打撚晒，重拾多年冇比賽嘅信心。“”

會唔會好啲？

內文大意係花花好暴力，球証好撚廢，孟聯球星好柒勁。

史提夫

又話趕走兩個但又話一張牌都冇

其實呢啲情況有無得報警告傷人？

推到警察上門拉人 球壇敗類

足總聯賽入面有條友停賽十年，今次會否破紀錄？

報警告傷人啦

花花係傑志C隊？

其實可能因為南區放棄佢
所以有d怨恨？

中出報好多個山頭

吸引外隊ok
但不是支隊 比支隊落黎只會比佢地食左你

飛馬咁快炒

咁快又炒左活撚

吓 衰咩?

講緊西班牙果個咋下化

如果同澳門嗰班大有錢佬傾下搞對波出嚟玩港超其實ok

誠哥2千幾憶身家，咪一樣一蚊都唔倒港超

洗米華其實肯玩，又有水

誠狗賺咁多好心搞下體育
足波
籃波
排波
羽毛波
單車
劍擊
游水

一樣100%蝕既生意，肯係唔夠，要個老細係癡線先得，捐俾保良局起碼都可以上下電視

甲乙丙組9成有份正職，如果重傷真係好撚大煲。

鬼叫香港運動規模細，洗野慢過娛樂業咁多

澳門咁親中 係搵一隊大搞既話都係上中甲中超 而唔係黎打港超啦
諗下都咪話唔驚 澳門賓菲加威尼斯人 澳門賓菲加葡京 超大水喉射住 全國內兵咁濟黎打中國聯賽就不在話下 靠葡萄牙人脈係葡萄牙/巴西借人買人易得多

再者葡萄牙咁多球員日日來來去去試腳/站唔穩. 借/賣中國打得起既話 球會同球員黎講又係一條出路

如果踢永義，老細會補水

睇笠臣都知係葡萄牙搵食嘅球員有料

一個唔覺意幾年後簽個就黎退休既賓菲加名宿大衛雷斯黎打返1季半季 品牌個名就打入國際

外流完再響香港主食仲有料

話說中村係咪都去過葡萄牙

橫掂都係蝕錢，梗係拎去娛樂圈玩，起碼可以屌下二三線女藝人
拎去搞波連女都無得玩

大馬都玩入籍兵喎
華派球迷點諗啊

祐人

大勢所趨

大馬唔係主要用馬拉人咩？

選擇性失明了

馬拉人鬼鬼地又黑黑地 點同黃種香港人

本身都已經血統兵啦，班友唔提咋嘛

血統撚連mckee 肥jack呢d都吊

佢地唔屌水彈

馬拉唔係華人球員先計血統兵咩

有中文名唔計，識講廣東話唔計，睇上去似華人唔計

原來官生咁好人
仲叫唔叫佢坐低好

bojan係大X活打手

睇維基永義人腳唔差喎 有無計劃上港超

踢過中島翔哉嗰隊

上咗港超咪冇得落場踢

預備組踢下囉

冇中村祐人就唔會有中島翔哉

睇唔起義官呀而家

btw迪天奴仲係好屈機

用佢黎攻凱景條防線 夠做有突啦

柒爺：
大豪：

av堅：

入埋籍比加利白多個選擇

【國足】中國足協成立國足集訓隊 球員需集訓3個半月兼接受軍訓

詳情自己睇~

快點淘汰我

永義國際咁cap水就真係好人

唔怪得突然u23政策又變

同埋集訓隊可能真係下年打中超

包硬尾

有黑哨，點會包尾

純粹想知樂仔會唔會多機會左 同其他中超隊會唔會有多啲位簽香港球員

諗得太遠
支足朝令夕改

【港超專版】全能戰士劉家銘瓣瓣掂

在元朗經歷5個球季後，能夠出任球隊中後場多個不同位置的劉家銘，今季轉換了新環境，加盟另一支地區球隊冠忠南區。除了因為可以跟弟弟劉學銘一起合作之餘，「家銘」亦希望能夠憑着自己「通天老倌」這個優勢，協助新東家力爭佳績！圖/文：何彥霆

要數到在港超聯賽能夠出任最多位置的球員，劉家銘必定是榜上有名，他亦認為自己對不同位置踢法的適應力，對球隊調動方面提供了多些選擇和變動︰「自己職業一開始都係踢防中，之後隨住元朗有唔同球員加盟，不時要轉位置踢。我覺得自己嘅足球概念都唔差，有時踢吓其他位都幫到球隊，我諗呢樣係我喺球圈競爭嘅本錢之一。」

感激元朗3位恩師提攜
在對上一輪聯賽協助南區擊敗舊東家的「家銘」，坦言在元朗度過的5年期間，兩度殺入盃賽得出不同結果同樣感到難忘，但他最感恩的，就是3位給予過他不少機會的恩師︰「我喺元朗時，3位教練都幫咗我好多，首先係『陳Sir』（陳浩然）帶我踢番職業足球，之後『馮Sir』（馮凱文），因為嗰時元朗轉咗好多球員，佢就畀咗好多出場機會我，中場、翼鋒、閘位都試過，令我有實戰經驗去進步。之後我同『達仔』（曾昭達）合作，佢就帶咗我踢翼衞呢個新嘅位置，我覺得自己上季喺翼衞嘅發揮都幾好，之後同大家攞咗個盃賽冠軍，所以都好感激佢哋。」

指洋為港球員

傑志：
列斯奧、丹尼、艾里奧、林恩許、林柱機、佐迪、巴拉克、中村佑人(將會入籍)
total 7+1

畜力：
勞烈斯、林志堅、伊達、羅拔圖、福保羅、謝家強、高凡、基奧雲尼
total 8

保贊幾時反埋畜力呀？
定係你贊成國內球隊來香港指洋為港呀

聯賽榜首
通天老官
真。一線球員
一線

人哋唔識反地心吸力淨係識欺騙球迷感情係咪唔撚得
呃到有on9仔盲撐就得啦

係囉
唔係成隻腳變殘肢咁飛彈出幾米遠咪算好囉
笑你老母

咪撚理隻小氣鬼啦
On9仔

今周有三場直播

唔洗問喇，佢係唔會反畜力，只係會好似何廢老咁反傑反伍

人地支那仔點會反富力

邊條女對波要畀澳門有錢佬搞呀?

不過認真 上季打翼衛係打得唔錯嘅

我諗好過理文唔少球員ge

點解係達仔唔係曾sir

佢叫啲球員咁叫佢

咁有D 直頭去隊友

咁有D 球員以直頭係達仔隊友

WFC

on9，講緊香港軍醫問題又講返去個foul度

你識啊嘛，避開晒你個身都唔落得腳，唔係向著隻腳剷都可以入晒法比奧數

咪撚入嚟啊笨撚柒，又要入嚟又唔撚係講過其他嘢，淨係留低一句抽水

講咗三日都仲覺得咁樣係叫要腳唔腳波嘅人好心用下個腦啦

法比奧有冇道歉係另一件事，但呢下冇foul就冇foul，意外就係意外，仲死硬講話法比奧要全餐嘅柒頭仲煩撚過怨婦猁係咁話返歐聯決賽啊，定本身成班已經係怨婦猁啊？

淦源由隊長金保羅收復失地，之後火藥味越來越濃；淦源翼鋒譚君寶爭球時擬被敵衛打爆嘴，因血流不止及暈眩，須召「十字車」送院，而花花鄭力華於比賽末段累積「兩黃得紅」被逐，花花最後只得九人應戰捱至完場。

淦源總監鄺曉明表示﹕「君寶送院經醫生檢查後證實下顎骨移位及裂骨，已排期周四進行手術，預計休息三個月。」他續投訴球證整場比賽未能控制場面，對一些威嚇及粗野行為視若無睹，致使對手變本加厲，造成己隊多位球員受傷，包括胸骨受創的艾朗。為了制止球場暴力再次發生及給予年青球員有安全的比賽環境，會方正研究如跟進此事，希望譚君寶可早日康復！
鄺總監會唔會補水

為法比奧平反

叫佢地去驗眼 無事就去驗下個腦

第一腳中波唔代表follow throught做乜都得
呢球係意外 但都一定係十二碼

同意 最終真係有身體接觸 應該foul

相信法比奧係無心
不過其實元朗PR都可以出來講兩句早日康復之類打圓場

【體育】一場足球比賽，經常聽到球員大叫：「中波喎，球證！咁都Foul？」。足球球證分析一個犯規動作時，會根據整套動作的危害程度來判決，假如這個動作是踢中皮球，而完全與對方球員沒有身體接觸，亦非意圖「連人帶波」傷害對手，的確沒有球例支持做出一個犯規的判決。
撰文：羅碧芝｜國際女子足球裁判

究竟球證判罰是以甚麼為準則，我們一起看看球例書，第12章的犯規及不檢行為一項中說明，當球證認為一名球員因不小心，魯莽或過度使用力量，而觸犯下列7項任何1項時，則會判罰一個直接自由球予對方：
1. 踢或意圖踢對方球員；
2. 絆倒或意圖絆倒對方球員；
3. 跳向對方球員；
4. 衝撞對方球員；
5. 毆打或意圖毆打對方球員；
6. 推對方球員；
7. 攔截對方球員。

以上條例並沒有寫「假如球員踢中皮球就不用判罰」等字眼。看第1點，意圖踢向對方都可以判罰就是一個很好的例子。例如有人在旁高速向我飛剷，下意識一定會跳起避開；假如避開了，沒有身體接觸就不用罰？以上球例字眼，都表示得相當清楚了。

「喂！踢足球係有身體接觸！唔通唔畀剷咩？」，其實球員飛剷攔截時，從對手哪個方向剷，都大概預計到中波後發生的事情。所謂「出得嚟剷，就預咗要Foul」，剷人要承受被Foul的風險乃事實。球證決定判罰與否時，就算剷截球員先中皮球，都要視乎球員從哪個方向剷球攔截。

舉個很明顯而又經常發生的例子，防守球員「從後攔截」踢中波後，將對手整個踢到飛起，完成整套動作後就大叫「中晒波喎，球證！Foul咩呀！你識唔識踢波架？」。首先，「從後攔截」踢中波後，如果與對手完全沒有身體接觸，而沒有危害對手安全，是毋須吹罰的；不過，多數「從後攔截」是中波後高速剷向對手，令對手受到不同程度傷害，這些情況是百分之百要判罰。球證處理此等犯規時，亦要根據飛剷時落腳的方向、鞋底是否向天（鞋釘行先）及飛剷速度等，來決定畀牌與否。

有無師兄收到風傑志v畜力場補賽幾時？

vardy 上年英超 中哂波 完全無中人 個勢狼 都比人紅啦

多數「從後攔截」是中波後高速剷向對手，令對手受到不同程度傷害

咁我想問，成個剷嘅動作都冇掃中人又算唔算剷向對手？

問題下本身剷嗰個動作係高美斯嘅一條毛都掃唔到啊嘛，之後落地嗰下係完全被動架喎。都係嗰句，係咪要求個球員屎眼sense 到屎忽下面有隻腳了下了下再用0.00幾秒嘅反應以一個反地心吸力嘅動作避開隻腳？

落地果下點會唔計鏟既一部分
唔係為左落鏟又點會落地

元朗有心既應該出個ｐｏｓｔ道個歉打完場
球會搵人上去探下高美斯影下相出ｐｏｓｔ
做下公關野 大家好落台
而家兩邊對罵 一個比人屌Bad character 而比人屌果邊梗係唔鍾意唔撚Gur
不過可能球壇就係咁先好睇 第時南區對元朗打餐死既對球迷黎講都算好事

香港人最唔鍾意就係道歉，道歉咪即係認左有錯，互屌又無害既

元朗真係無所謂,你爛區繼續屌囉,反正斷腳果個係高美斯又唔係法比奧

好撚文塞

唔通平時飛剷
左腳中波右腳中人
唔通又話收唔切制而唔使foul 咩

連登眾籌買一隊心口廣告有無得諗

寫咩 ？

香港最大同性戀論壇

金鐘金拱門

岩岩打去nike問

勁揪tee 黑色得番S,L

波衫下晝番貨，會齊碼

黑tee係咪唔會返？

全部女人都係雞

佢話兩個禮拜後

元朗PR唔一定要用道歉字眼
可以寫「對於有球員嚴重受傷感到難過」「祝願早日康復」之類打圓場咪得

麥卡菲攝隻腳出黎比朗當踢 朗當都咁sad
何況呢下法叔動作的確係佢坐斷人隻腳。。。

其實成個人坐左落人隻腳到就算睇唔出斷腳都知唔會小事，仲即刻屌人插水 呢d球員可以有幾有品

水退先知邊個裸泳，係要呢啲時候先知一個人既品格係點

上年法比狗拎完銀牌退役咪有光環
今季變過街老鼠，整斷人腳吊人插水
元朗輸第二球輸法比狗

水退先知係無品

元朗d巴西球員好冇品

Lamela 同Bojan 有咩分別

收皮啦撚樣 最撚仆街果個就係你 couldn't wait to watch the world burn

【特別嘉賓到訪】
今日球場來了一位特別嘉賓，她是國內知名的女藝人，亦與名譽會長溫醫生份屬好友關係，她就是在『那年花開正月圓』飾演「周瑩」的孫儷小姐。孫小姐日前來港渡假外，亦抽空帶同仔仔觀看球隊整課訓練，收操後更為球隊上下打氣並送上祝福，她亦稱稍後如在港的時間合適的話便會入場為球隊打氣支持。 #孫儷 #娘娘到訪 #凱景 #港超聯 #大駕光臨 #毫無架子 #投入觀看訓練 #特別嘉賓陸續有來

算鳩數啦你，敢入返舊ac入外流Post先抽水啦柒頭皮

羅馬幾時再請明幀bb 丁到出血

我睇足球大農場fb話可以訂

坐落去無感覺所以咪覺得人地插水

btw佢年年都話收山 上年個個同佢光榮告別
點知今年又踢

好似係

收皮啦kidchild bojan

應該話有邊個巴西球員有品

費7

真係架

不過講到尾，就係因為傷嗰個係Kidchild第二最愛嘅爛區球員，整傷人嗰個唔係Kidchild支持嘅球員咋嘛，上季雲佬俾盧卡斯較剪腳夾傷膝頭時，呢度除咗我之外有冇人聲討過盧卡斯啊？

講唔掂就屈人係kidchild

雲佬係
同埋有冇片

明明高美斯同傑志得場賀歲盃有合作

即係咁，高美斯法比奧同時間出腳嘅，係咪仲要要求法比奧有預知能力知道高美斯會伸隻腳去了粒波啊？

Kidchild愛南區
年年都失分俾佢哋喎

兩隊都落地獄啦

之後南華自降呢度大把人J高美斯過傑志啦，Kitkit Leung當true news 周圍講又失憶？

J 下又計
唔通古爾沙又係傑志愛將咩

咁一路以嚟傑志B隊唔通唔係指南區？

幫高美斯出聲既竟然唔係south粉唔係南華粉係kidchild

南區有人傷球迷以事論事出黎屌下法叔就叫kidchild 24小時隨時回覆起哂鋼cls

正如德甲討論區係拜仁討論區咁
呢到咪係傑志討論區囉
講真爛區真係兩面不是人
球迷奶傑但球會反傑 慘

女人識咩波呀，緊係連登仔識波啦

貼晒另一角度嘅gif嚟逐個point講都唔叫以事論事 反而講緊軍醫問題就拉返去法比奧就叫？

咪加盟咗傑志囉
你ng sick ball

跟手有啲唔關事嘅或者連自己正身acc都唔敢用嘅人突個頭出嚟抽水就叫以事論事

今鋪真係所有人都係 kidchild

高美斯踢過傑志，100% kidchild啦

成隊黃大仙過檔標準x天，我又係標準迷咩

踢過元朗既希堅奴都係 kidchild

事實唔係佢坐斷左人隻腳? 仲要屌人插水?

雙腳飛落去夾都foul得啦

法比奧右腳了出去果下都可以仲話55波
但之後個人根本就借勢墜落去喺自己同個波之間既高美斯

傑志是原罪

次次送分比南區無送比元朗直頭仆街

因為南華人去曬睇南華對東區 好似係
之後完場搵完精華就見到你地嘈爛仔交，推左幾頁。。。。

「喂！踢足球係有身體接觸！唔通唔畀剷咩？」，其實球員飛剷攔截時，從對手哪個方向剷，都大概預計到中波後發生的事情。所謂「出得嚟剷，就預咗要Foul」，剷人要承受被Foul的風險乃事實。球證決定判罰與否時，就算剷截球員先中皮球，都要視乎球員從哪個方向剷球攔截。

舉個很明顯而又經常發生的例子，防守球員「從後攔截」踢中波後，將對手整個踢到飛起，完成整套動作後就大叫「中晒波喎，球證！Foul咩呀！你識唔識踢波架？」。首先，「從後攔截」踢中波後，如果與對手完全沒有身體接觸，而沒有危害對手安全，是毋須吹罰的；不過，多數「從後攔截」是中波後高速剷向對手，令對手受到不同程度傷害，這些情況是百分之百要判罰。

上年咪送左元朗入銀牌決賽
傑志直頭係元朗私家雞

true

唔好講到高美斯好好品咁啦

屌啦 kid child 唔數埋鵬 菊 黃洋 橋
加埋啲入籍支那 成隊呀

數左都一定少過畜力d支那球員啦，你冇野下話

仲有卡希爾同埋雲佩斯

仲有費托同david villa
全世界加盟傑志，全世界都係kidchild，全世界迫害法比奧

多數「從後攔截」是中波後高速剷向對手

唔間呢句？

下......高美斯喺波同法比奧中間？

咁答到我上季盧卡斯嗰下有除咗我之外呢度有冇人聲討未啊？

唸起上年唔知邊個放fake news話高美斯去東方

慘，為咗轉移上季盧卡斯真係要腳唔要波嘅較剪腳，連前季季中到尾喺度日煲夜煲高美斯都唔敢認

我地係大東方球迷

不過睇ID，嗰度#15XXXX嘅嗰時都未喺度

we the east 啪啪啪

好似唔係咁，不過求其啦

岩岩追完post

發覺南區最後一輪聯賽係主場對元朗
到時可以上映高美斯復仇戰＋南區首度封王

柒就柒啦你
我兩隊一齊反又變左係kidchild
你自己講過畜力本土過kidchild就唔認數話自己鳩up

喂，而家問你幾時反指洋為港嘅畜力呀

等睇 南區追住法比奧同杜馬思隻腳黎踢+球迷狂Boo

個條法比狗仲要係官方未有最終定案時，已經率先向各大傳媒話元朗散band呀，佢就光榮引退

點知轉頭元朗留低，佢又咁厚顏無恥咁當冇事發生過

杜馬思季尾俾人炒左未都唔知啦

唔理咁多 準備定買飛入場食花生

你唔認就算啦
壓左落人地隻腳度已經係明顯事實
同你講浪費口水

無謂再問，佢根本答唔到

佢自己講過話唔再入嚟，咪又係講過當無數

法比奧咪從高美斯後方剷中波 再壓斷佢隻腳造成傷害

我覺得球波55波 法比奧唔係有心 但按球例應該要foul同12碼

羅白頭，比圖，冇了

夢想

南區有球迷？

球迷不代表南區球迷 入場睇波既人

咁幾百一定有

全部都係Kidchild黎架

南區主場扯紅旗

【特別嘉賓到訪】
今日球場來了一位特別嘉賓，她是國內知名的女藝人，亦與名譽會長溫醫生份屬好友關係，她就是在『那年花開月正圓』飾演「周瑩」的孫儷小姐。孫小姐日前來港渡假外，亦抽空帶同仔仔觀看球隊整課訓練，收操後更為球隊上下打氣並送上祝福，她亦稱稍後如在港的時間合適便會入場為球隊打氣支持。 #孫儷 #娘娘到訪 #凱景 #港超聯 #大駕光臨 #毫無架子 #投入觀看訓練 #特別嘉賓陸續有來

短人又然

old news喇

sorry

有感kidchild呢個字被濫用
同「左膠」一樣
郁啲就屈

無人識你呀 !

咁宜家咪就係講緊本身落腳嗰刻高美斯根本就唔係喺法比奧同粒波中間囉，如果係嘅就掃中咗啦

真心唔識

南區旺角場踢？

多人識，就唔洗係佢個名前面加咁大堆形容詞啦

有無見過劉德華有咁多形容詞係前面

唔係左膠，左膠好少屈出黎，熱狗、鬼、五毛就係屈出黎。

法比奧右腳斜後方伸出黎架
落腳果下右腳係中到波
但成個動作佢籮友埋去係慢過高美斯個位架
唔通又高美斯自己伸隻腳落法比奧屁股位咩

陳啟泰. jpg

哇，我冇乜睇電視，唔識邊個， google吓，套嘢有周麗淇，諗起佢打羅神工時做過南華星級臨時球迷，仲有周國賢。
對唔住我又WFC咗海景。

南區個場打風吹爛左

咁講羅神南華造星能力真係香港史無前例
連文彼得同KKP都畀佢捧到變球星

香港球迷最醒喺邊？就係善用網上打J空間，大家拎住嗰鍵盤格劍，互相磨擦著陽具及用食指互掃lin頭，你嗰條同佢嗰條陽具森瘋狂打轉，大家每人吐一啖口水落雙方陽具森上做臨時K丫，然後互插屎眼及六九，最後互相射入大腸內，都好過喺球場用拳頭打起上嚟。

不了，差不多三十，非常老了。

陳柒應該係做成功
其實kkp踢法真係討喜，多後上助攻／射門，不過防守失位失到
文彼得就真係唔知點樣紅

如果真係激到保贊上看台

樣

當年陳七性格同實力其實唔需要點捧
但係另外幾個一無咗羅神科水搞marketing就影都無埋

。。。。。。

文屎fuck本身踢流浪嗰陣已經簽過英皇，但英皇冇乜捧佢，佢喺英皇最大戰積就係喺英皇運動會上一百米屈機吊打李逸朗。

屌
暗星運動會

嘈咗三日結果都仲係嘈緊法比奧係咪特登整斷高美斯隻腳

當年係kkp chan7 peter 大豪 and

冇大豪，另外2個係假波王子同瘦軒

呢個組合兩個身陷假波案
五個入面最識做應該係文彼得，低調做人，每個月袋老細幾皮，隨時組軍又有cap下水。

我建議高美斯要試吓拜神，離開南華後冇運，去埃及因為工作證出唔到，去黎巴嫰同印尼又腳風唔順，回到香港踢南區又斷腳。😥

得你一個係度打稻草人
上面都好多巴打話法比奧冇心
但係一定係foul

油生幾時搞返波

隊長，你在那邊生活好嗎？我哋好掛住你。
你知道嗎，自從2003年10月3日，你離開我哋之後，流浪再沒有人穿15號球衣。
因為，你是我們流浪永遠的15號。
Miss You much : Captain Cheung Yiu Lun

垃隊落左甲組
竟然有公關

練少咗波，養少咗人，啲人平咗，租場唔使咁貴

今日已經講緊元朗就算唔道歉(屈錯人插水) 係咪應該做返些少公關技倆

呢個係重點之一啦。

踢波想分輸贏啫，唔係攞命。整親人講聲sorry買個果籃好基本，唔明點解元冇咁做

記錯咗，不過真係唔順，喺印尼頭三場都ok，之後愈踢愈沉。

唔識

同南區踢波要搵命博

呢d冇人傷就冇值得討論空間架喇

件打氣tee訂要七個工作天
即係到貨都過11號

波衫又冇碼

條友真係大聲洗板就有道理

笑撚死，尋日係邊個無撚啦啦話返轉頭法比奧落腳好仆街啊？又失憶？

話口未完已經有個覺得法比奧有心嘅quote鳩你

下個po先返黎

收聲啦

即係咁，每朝早都有人無啦啦講返轉頭，仲要唔俾人反駁？

你冇春袋，俾人無理屌柒你鍾意嘅人同事唔敢還拖就咪講出口啦

我話法比奧個球真係過左火

條友24小時候命個個po都見佢又梅娃又港超

請善用封鎖功能

不過講段咁嘅嘢都要用個自欺欺人嘅加密，鵪鶉到咁學咩人罵人啊？

多興趣都唔得

拉美拿巴打不如出公海開個Post討論下呢球波

新人 留名

愉園名宿

鹿島

濕手巾

Outgoing CEO Mark Sutcliffe fears for future of Hong Kong football – and a return to dysfunctional days

梁芷珊Canny Leung
36 分鐘 ·
讒言聳聽！

如果香港足球真係咁危，咁作為過去六年半嘅受薪最高決策人，有冇責任呢？

做得好嘅就因為有佢喺度，未來冇佢喺度就話你哋冇策略。。。6年半收咗接近$2000萬人工，做CEO唔係要plan定未來三兩年計劃嘅咩？

對住偽君子，我唔介意做真小人。

個個都唔講，我講。

今晚，這裏！

細細個已經睇佢。印象最深刻 不過好獨

今次又無屌錯，最高決策人，但講句無辦法個個月白𢭃人工，我都想咁著數

幾時講埋白蛇點樣唔啱程序呀喂

爆佢老味！

cannyb之前有冇屌柒煮食

Canny: 有人想知再講

6年半$2000萬算少啦
你前夫同大劉合作一單project都搵到

等人走咗先嚟屌
係咪搏CEO睇唔到冇機會反攻

點解我今日去問話無得訂

印尼波，冇供應

走住屌
涼小姐自己marketing又做咗啲咩？ 咪一鳩樣

仲要不斷俾人吊足6年半先有$2000萬

佢依家係真小(吊)人

都係比啲野狗係側邊咬兩野姐

連俾ceo回覆嘅機會都冇，真係一個仆街機會主義者

個apps有先定佢辭職先

應該係佢辭職先

如果訂打氣tee，係唔係包埋印字同號碼？

又話就快出

唔講場波
睇呢度都夠精彩啦

子揚為港

法比奧真· 退役先

法比奧退役先 定重施坐功先

上年10月都話出啦

其實富力班港腳駛唔駛交大陸稅

屈人有心都算仲要屈人係積犯

你中文程度係咪小學?

退役先定重施坐功先
先=未發生
未發生=話佢係積犯?

住超過183日
大陸會收境外稅

14號果日買港隊會唔會仲有飛？

成人實有啦

你覺得今次意外係偶然嘅又會唔會話咩坐功呢請問？

屌 明明呢兩日無比賽又無出名單
轉個鳩頭又準備去新post

簡單啲講，你都仲係覺得，呢腳係可以避開到高美斯隻腳，法比奧係用佢嘅坐功整斷人隻腳 都係嗰句啦，上季盧卡斯較剪腳啊，南區甚麼踢完再踩人肚啊，呢度咪又係WFC，反而一場意外到今日都仲可以放大到話佢有心用坐功坐斷人隻腳

其實你要屌佢既話應該係重施呢個字著手

係咪連續???

特惠呢？

14號你睇乜

真係唔知

照計唔應該計連續

難怪個po推得咁快...

屌打錯
11號先啱

下個post應該某人仲未嘈完

屌你老母拉美拿
你俾傻贊屈係kidchild就唔撚得發哂惡
你屈哂全世界係kildchild就得

公平啲，canny要屌ceo係咪應該出個英文版？
最少ceo識得睇，需要時可以回應

係爆料就爆，條八婆要唔要喺個 po 度補多句有人想知再講呀

Sor鳩囉咁，但盧卡斯較剪腳南區踩肚冇人理難道唔係事實？

唐道碧訪問：

“If the opportunity to play for Hong Kong presented itself, I would definitely love to represent them,” he says. “I think it’s pretty fair to say I will never represent England and HK has been my home for over twenty years. I love it here, I love the country, I’m English but Hong Kong is home.

“I’m currently in the process of getting a HK passport. If it is accepted, then I just have to play my game, the rest is out of my hands in terms of being selected.

“Though I’m hoping with Englishman Gary White taking the reigns of the national team, he might look in my direction in the future!”

維維

可惜你廢呢

今晚得番一個鐘咋

佢okla

第一年踢職業波算係咁

Ok 啦
有港超水平
不過暫時未去到可以入選港隊的水平

旺角場最低嗰行係咪第一行？

係~

我真係想睇佢有咩料爆到

Thanks

有無消息11號香港對泰國售票情況如何？

守志

守志愛將

波衫冇咩

岩岩上去，見到M-XXL都有

冇留意有冇S

唐道碧睇佢YouTube 片好勁喎

有就一定有
不過而家紅色個段數好似最靚
你去到先買到時佢比閪位比你同廢老坐就慘了

真係會跟位坐咩

叫人趕

而家賣緊紅色26-28段

你坐咗人地個靚位睇下會唔會俾人趕

今晚，這裏！

跑完步返嚟，爆咗大獲未？

你俾生客屌過你唔跟位坐未？

轉返轉就試過
之前試過一早買咗飛
印象中好似係29段嘅第三行
本身都預咗唔會跟位坐
然後同frd經過嗰陣就見到有平時嗰班友打氣坐咗
然後我同frd講話我哋本身張飛係坐嗰到
然後條撚樣屌鳩我話冇人會跟位坐
又串鳩話咩你鐘意嘅話坐落草場到都得

宜家Twitch嘅IRL再分咗11個分類，當中包括咗Sports & Fitness分類，其實傑志搵過第二間公司喺Twitch搞直播，再學Overwatch League咁嘅收費模式好撚過俾ON.99繼續搞啦

未辭職，唔爆住

寫緊，要時間

過一日就扮冇左件事

咁串趕鳩佢la

東網好似攞咗獨家

而家有得網上慢慢揀位不如一早揀定
揀晒27-29唔好比廢老混入黎
入左黎到時企係度睇又驚阻住佢地

呢d咁串真係搵人趕鳩佢走算

畜力R&F

佢真係唔差啵

咪包番九場補番水

踢天光隊果陣勁啲

屌好撚眼訓呀，Canny肯爆未

最新嗰集精華幾好 有up下d最新動態同埋旁述把聲正常左好多

英國時間既今晚

唔會好似亞冠傑志咁每區有條友棟喺到咩

28 29 黃金年齡

諗緊點砌鳩人生豬肉

梁芷珊Canny Leung I will write...takes time

梁芷珊Canny Leung Likely midnight

大家點定義「生客」？
以我角度，平時無睇開港超，淨係睇港隊嗰班都算係「半生客」，靠一年睇兩三場港隊，分分鐘連港隊球員樣都未認得

隻盃啲倒影

大鳩頭終於冇講injoke

聽朝起身先啦

26,7歲都仲係年青球員

無左感覺同味覺

冇S
最細得M，得番2件
重要今年件design鬆過之前個件

包
＄299 任配9個位的字加冧巴

想問下件tee究竟有無得訂

傷咗神經

屌專登做多份嘢等canny爆料仲未爆
聽朝早堂瞓算

篇野真係too long didn’t read

而且感覺上都無乜爆料成份可言

睇完好似乜都冇睇過咁

係度遊花園

足總說法（呢個亦都係投票機制中，少數服從多數通過的結果）：我哋會在內部安排人選當Acting CEO （我問：可以咁調架咩？），同時進行公開招聘（我問：點解明知ＣＥＯ任期屆滿再屆滿，但唔早啲招聘？），由於估計最少搞半年先至有新CEO正式上任（我心諗：你估啫，有邊個有能之士會同你傾半年先上任呢？半年唔出糧，人哋唔駛食咩？）所以新ＣＥＯ任期將會係一年（我覺得：一年係我哋主動搞出來，唔好講到好奈咁）。

我覺得最爆係呢度啦
不過如果係請唔到人咁搵人做住acting 都合理既

成篇野都冇料到

十月尾先辭職，你預十一月先再有料爆啦

你係董事, 有無一早提出過早啲招聘先?

係nike鋪頭問就話冇

話佢地都唔肯定番到咩碼

訂左又交唔到貨就好麻煩

波係咪預大一個碼好D??

你買落場版定球迷版？
球迷版唔洗
落場版就要
我本身算瘦 之前買左件落場版中碼
開頭都勉強著得落
呢排發左少少福有肚腩仔已經唔係好敢著出街

Canny又係無講足總點樣無跟程序去請Gary white ，定係成件事係佢9up

浪費左我五分鐘睇佢係英國返黎好辛苦咁寫篇文

牛佬珊
趁人走先大力屌

篇文垃圾到
最想知白咖哩單嘢有幾唔啱規矩，佢竟然乜撚論證論點都冇，直接就跳到Conclusion話不合程序
唯一睇得下嘅得中間話Acting Ceo嗰Part，但係印象中嗰啲嘢佢一早講過，即係成篇嘢都冇新料爆
仲有佢堂堂董事開會有疑問有質疑竟然唔係當面提出，而係心諗就算，咁同連登仔做鍵盤戰士有咩分別

神婆篇文完全示範左點解我唔會同女人嘈 又無邏輯又迂回曲折，中間又夾雜住大量無謂情緒宣洩同單單打打

拎馬會比真係冇意思
你足腫根本長期業餘
百年又如何

tjx

女人嘈交扮有道理 其實個中只係情緒主導居多

利申: 反女性任高層 低層當作釋放勞動力

cannyb越做越見底
越令人失望

佢做足總baby花瓶算啦

五十路究竟係咩花

明日黃花

咁即係辭職未

馬會個架構多幾多人，一年多幾多錢去做野？

根本係funding問題而唔係業唔業餘問題

睇佢我寧願睇我晴

篇野寫左=無寫
只係宣洩怒火批評條友
完全都無爆料

其實足腫請幾多個人去做management又或者有多幾多funding 都冇用，真正嘅權喺班董事到

錢要落到去青訓、球會到先用，要知道嘅係宜家每年二千五百萬8成用左喺薪酬支出度

佢有冇諗過，點解次次都係佢一票大比數落敗？會唔會係佢自己一個問題？

華人管理食得屎 最好就好似咩電車公司呀 馬會呀咁 鬼佬揸權 華人做Execution先得 永恆不變既formula

咁又咁講，禮頓都係鬼佬渣莊

咪就係

而家咁叫揀位咩
開n咁多個tab先洗到出黎就唔叫揀啦

又或者班董事真係9成都係咁腐敗呢

班人本身都係懶開會，主席又覺得做好香港足球係好麻煩嘅一件事，既然係咁煩，倒不如做少啲啦，根據羅生次任前妻所講，傾左就當通過左，班人唔係冇可能唔跟程序去請主教練

如果佢所講嘅事實，咁只有成個足腫砍掉重練先得

其實劃位都只係AFC 規定既
規矩係死既人係生既
夠多人唔理一樣野而出黎抵抗既
冇話唔得架

同埋，睇波唔係企響度睇架咩
咁鍾意坐，叫佢地兩蚊巴士地鐵電車坐飽喇

咁你去外國睇波都唔會亂坐位啦 你分左站立打氣區 想長企打氣唔跟位咪買果面飛

咁個賣飛system冇得揀匿揀位就低能既
諗住每區同價就disable 左個揀位setting
明明已經收左手續費

到時再爆 都死未對證啦
人地都走左啦
感覺係抽水同私怨成份居多
成篇野好似賴係黑幕咁 為爆而爆
但都無重點 亦睇唔出有咩大問題係令到佢發聲而其他董事都無問題囉

講黎講去就係話佢身為ceo做到pat屎咁憑咩話人

佢個系統又係垃圾左d 我都洗左幾次先有正常位

咁香港足總不嬲一pat屎 佢自己都係足總咁多年都責無旁貸 CEO任內政府開左水喉 確實做左唔少野
特別女子足球 5人足球，咁佢咁高人工 咁少進步值唔值就個人判斷

泰國出咗23人名單， B隊

白蛇贏=人地出B隊唔計
白蛇輸=B隊都贏唔到躝啦

白蛇贏=人地出B隊香港都唔出後生仔

門將
Siwarak Tedsungnoen（武里南）
Chatchai Butrprom（清萊聯）
Worawut Srisupha（泰港）

後衛
Manuel Tom Bihr（曼谷聯）
Mika Chunuonsee（曼谷聯）
Suphan Thongsong（素攀武里）
Sasalak Haiprakhon（武里南）
Korrakot Wiriyaudomsiri（武里南）
Philip Roller（拉查武里）
Chalermpong Kerdkaew（Swat Cat）
Marco Ballini（猜納）
Kevin Deeromram（泰港）

中場
Anon Amornlerdsak（武里南，外借玻璃）
Sumanya Purisai（曼谷聯）
Sanrawat Dechmitr（曼谷聯）
Pokklaw Anan（曼谷聯）
Thitiphan Puangchand（曼谷玻璃）
Tanaboon Kesarat（曼谷玻璃）
Nurul Sriyankem（泰港）
Pakorn Prempak（泰港）

前鋒
Adisak Kraisorn（蒙通聯）
Supachai Jaided（武里南）
Chananan Pombuppha（素攀武里）

咁和波呢?

咪B隊都贏唔到躝囉

根本1早應該砍掉重練

我勁揪Tee著M
但波衫M有啲大

即場買真係賭大細咁賭
都唔知自己坐邊
上網買又先贏一仗

但政府錢唔可以直接俾球會

一定係上網試到有正常位先好買

印尼都出一半U23，亞運嗰班。

尋晚上去話可以訂
不過見咁耐所以冇訂

呢位ching有見地

港隊連人地B隊都輸

425出局

躝啦白狗

萬軍師都唔識?

贏= 刷排名食撚屎

我係肥仔，如果波衫有啲大就啱啱好

泰仔睇唔起香港

人地一早超中趕日 小香港算什麼

算9數 ，反白黨點都搵位入

但係人地派B隊白蛇都贏唔到又真係柒

泰國有遠見，友賽出年青人預備大賽

況且我記得名單武里南後生果d亞冠正選上陣過
有96,98年

Agree 我諗有入籍應該ok

但記得之前英雄杯紐西蘭出u23 win左我島
Gw俾人鬧到飛起
無入籍死哂

咁香港本地同你島本地又有一段距離既

等冬蔭波解構下 大家都唔熟

HK better

希望下個post由熱心兼較中立球迷開
Eg 李輝立（流浪）
以減少一開post就有罵戰

mk聽

fake news

Not me

而且係街到

認啦咩

歐冲咩情況？
有冇人知

忙緊晚市

sean咩情況
有冇人知

佢當踢波炒散姐

牙霖復出冇人講？

【港超專版】盧均宜：會繼續到繼續唔到為止

勤勞的香港人，每天營營役役的工作，為口奔馳，被生活壓迫得喘不過氣來的你，有多久沒有專注在自己喜愛的事情上，全心全意只為「它」付出。司職後衞的盧均宜成為職業足球員19年，今季轉投富力R&F，是足球事業最大的轉變。一星期5天在廣州訓練，每天專心一致與足球相伴，拋開香港的牽絆，找回足球帶給自己最純真的快樂，亦提醒自己對足球這團火仍未熄滅。

圖/文：王藝霖

「上季在傑志有一段長時間很少落場，其實自己仍希望爭取上場機會，證明給大家看我的心態還很好，很想有好表現。」在香港球壇一直深受球迷愛戴，臉上永遠掛着孩子氣的笑容，盧均宜今季毅然跳出「Comfort Zone」，離開效力11年的傑志，繼續尋找挑戰。

由大窩口到廣州，需要3個多小時的車程，訪問當天與「均宜」結伴上廣州，他仍是話講不停，活躍像小孩一般，但談到足球，他就會認真起來：「廣州生活簡單，練波、吃飯，然後就休息。」每天重複着常人認為無趣的生活，但這卻是他夢寐已久，專注為足球付出的時光。

15歲出道，第一場職業賽就入波，當年的盧均宜被冠以「神童」的稱號。到今年34歲才迎來人生大轉變，他卻勇於挑戰：「在香港有其他事要兼顧，可能是小朋友，或者是教波，但來到這裏，就是絕對的集中，只有集中訓練和踢好比賽。」捨棄與家人相處的時間、錯過見證子女成長的時刻，為的就是感受足球帶給自己的純粹。「其實我叫幸運，之前踢過亞冠、亞協盃，拿過港超所有盃賽冠軍，亦贏過香港足球先生，很多人都說我無欲無求，但我每一年都會為自己定下目標，這樣才會繼續前進，相反，如果你覺得足夠，就會停步。」

現實有太多的羈絆與誘惑，現時這位前香港足球先生真正找回初心，為足球事業奮鬥，可能大家會覺得其運動員生涯已到黃昏，但他仍有團火：「盡能力，可以繼續就繼續。」新隊友、新踢法都是挑戰，變化令盧均宜對足球的熱情更澎湃，讓我們一起期待，他的足球生涯迎來另一個高峰。

童顏爹哋最掛心仔女

「我有跟他們說，爸爸要回廣州練波，星期六、日才回家，或者比賽才看到爸爸，臨走他們都會抱住我哭，說『不捨得你，很掛住你』。」今季轉投富力R&F，相信盧均宜最不捨的，就是他一對寶貝。心痛在離家一刻囡囡「沚妮」流下的眼淚，但這位「童顏爸爸」亦有自己的無可奈何。

囡囡今年4歲半，囝囝更只有1歲半，一星期有5天都不在港，「均宜」坦言最辛苦就是老婆：「這段時間辛苦老婆，一個人照顧兩個，有時候回港也會將小朋友放到爺爺嫲嫲家，與老婆去拍拖。」小朋友正值最可愛的成長階段，「均宜」未能每天在旁見證，他亦自覺可惜：「我都希望看着他們成長，因為仔女長大後未必經常在我身旁。」除了周末，「均宜」練波後都會與家人視像，在100公里外的香港，傳來家人的笑臉，談笑間增進感情，就是他最好的睡前活動。

fake news聰自爆

#謝德謙：我會守住大門，幫 #冠忠南區 霸住個一哥位，霸到你返嚟！

#高美斯 #Komazec 冠忠.南區足球會 KC.Southern District Football Club #發放正能量

迷南了

太天真
痴線佬唔會因此而唔發神經

清泉

熱血🔥

高美斯會唔會一好番就走去印尼

[本地足球] 2018/19 港超聯及香港隊討論區 (37)

Thx

成功商人

經驗之談

咁仲算唔算職業足球員

高美斯出院。個樣仲係好嬲

至今一句道歉都冇好難唔嬲

就算法比奧唔道歉，元朗會方都咁唔識做？真係有心嘅就當日就要講

其實係咪本身有私怨係大家唔知？真心好奇怪

會唔會做到第二個官永義

可能到最後都係覺得佢係插水掛

但元朗真係有失風度

有心定無意，令人受傷唔道歉都要慰問啦

當做公關都要啦

1001

榮華月餅好食